話黑人智商低、犯罪率高點解係歧視?

唔係引戰，而係真心想討論
到底係真係冇學術理由去support，定係因為怕比人話歧視所以d人先唔敢咁講？

種族有唔同分別就大家都知，大家都有共識
例如東亞人一般比較矮、骨架比較細
白人骨架比較大、有金髮藍眼
黑人肌肉密度高、強壯
而依d既分別好大程度上都係由基因控制，環境只係佔少數

但點解一講到智商，就冇人敢講黑人智商比較低？
然後好多人就會拉環境黎講，話黑人本身接受教育程度比較少...bla bla bla
不過用土生土長美國黑人、白人、東亞人去比較，都會test到智商黑人始終係最低
而名牌大學既人種比例相，黑人都係明顯比較少
雖然智商都係一個好闊既概念，唔係一個test可以test到
不過至少係可測量既方法上，黑人得分真係比較低...

而犯罪率高就有大把數據證明，依樣都唔洗點講

到底點解講事實反而係歧視?
話東亞人比較矮唔係歧視，話白人容易有皮膚癌唔係歧視
但一講黑人缺點就全部都係歧視...

係咁架啦 黑人大哂

黑人根本就支那小粉紅個種玻璃心
電影主要角式唔係黑人都要屌都CLS

玻璃心,勁過大陸

不嬲講事實就係歧視架啦

前者有研究係先天差唔多
後者唔算歧視 除非你話因為種族 所以犯罪率高

政治不正確

同女權閪一樣

你話日本人無禮貌，中国人比較有禮，唔算歧視
你話中国人無禮貌，日本人比較有禮，就算歧視。
你明點解未

黑人大腦係比白人同黃種人細
客觀咁講佢地平均智商低好合理

因為而家冇基因證據顯示黑人智商比白人低

講智商，華人、日本人、韓國人最高

推呢個

但另一方面
種族同智商掛勾既research
因為政治正確，好多大學根本冇得做

黑人定義係亂，但我地平時理解既黑人
肌肉纖維密度高，爆發力強，頭髮捲，腿比例長
呢d appearance characteristics基本一眼睇得出
呢個時候就唔見有人話冇證據

支那100 iq

因為黑鬼人夠多

諗得出咁多騙局，IQ一定唔會低

支那一樣 智商低

你又知係因為政治正確先冇得做？
而且都係呢幾十年先政治正確
之前點解唔做？

正如你話女人理科差 運動差過男人
都有痴9線女權閪話你歧視 有stereotype

黑人優越主義

睇返成個歷史，一開頭就被打壓，房屋教育都係被打壓，壓倒性輸係起跑線。

富人越富，窮人越窮，死循環。

而家無特別幫助佢地脱貧，點走出困境？

唉。。連登仔已經變成同小粉紅一樣，佢地覺得啱既，就算幾多論點證據都無用細細個同d廢老諗野一樣。

無證據咁點解咁準? 唔同人種既平均IQ同crime rate, school performance, poverty rate, income完全consistent 全部最危險既美國城市都係黑人多數 世界上無一個成功既黑人國家 事實擺在眼前
點解亞洲人同白人成功過黑人咁多? 你話唔係IQ 咁姐係白人亞洲人迫害黑人 你既講法 姐係黑人可以大條道理憎恨白人同亞洲人 因為佢只係憎恨緊壓迫者

因為班死左膠話智商係量度唔到既野
然後犯罪率高係因為d警察本身帶有歧視心態
針對d黑鬼黎拉

淨係睇全世界黑鬼集中既地方都係 : 窮, 落後, 罪案多。就已經知道呢個人種係抵比人歧視

我又想問下有冇研究係講點解黑人教育水平相對會較低？
係真係關教育事？
例如黑人佔人口10%，但名校黑人可能只係佔5% (實際數據費事check但係係咁上下)
反而亞洲人佔人口5%，名校亞洲人可以佔1x%
大家都係土生土長

當然我知道家庭環境同仔女成就有關
正如香港排名越高既大學，拎政府全額資助既學生比例係會越低
黑人普遍比較窮，而亞洲人係美國平均收入最高
所以黑人讀書冇咁叻都可能同環境有關

但係都想知有冇研究係講近依十幾廿年
黑人教育有冇咩改善? 因為比起以前，黑人既待遇係好左好多

有做過黑人智商研究
黑人兒童俾白人中產領養
出嚟智商高過白人average

之前做晒 直接比而家既人叫做racist science再ignore佢地既findings

有興趣可以睇下

亦都可以係文化問題
例如個IQ test問：如果你件玩具俾人攞咗，你會點？
正確答案係同老師/家長講
黑人細路如果答同直接佢攞返會低分啲

iq未必係 eq一定係

細個果時唔識
大左發覺英國既學術幾正
例如留比香港既經濟 教育 好多領域係幾十年前種落
由理論建構一個現在既香港
唔係中共想強搶香港 真係會一路發展

唔係應該用俾中產領養既黑人average
同中產家庭養大既白人average比？

之前好似有個遺傳學家攞過諾貝爾獎都俾人收返，衰種族歧視

個author因為政治正確先至寫個咁既conclusion 唔該你睇下內容先post

Adopted, with two black biological parents, age 17 IQ = 89
Adopted, with one white and one black biological parent, age 17 IQ = 99
Adopted, with two white biological parents, age 17 IQ = 106
Non adopted, with two white biological parents, age 17 IQ = 109

係ig見到有個國產妹咁講

你要將同樣條件嘅黑人白人黃人做比較先得

你就咁將所有人黎做統計梗係黑人犯罪率高
因為多黑人窮呀嘛

你會發現根本就唔係人種問題

呢個就係原因

我記得商台節目光明頂有一集講呢啲，
大家可以巢反

個study幾十年前做都政治正確？

兩次公開宣稱基因差異導致黑人白人智商差異 DNA之父被剝奪榮

James Watson, 拎諾貝爾獎既遺傳學家, 講真相, 因為政治正確比人迫害到要賣埋諾貝爾獎維生, 佢某D quotes:

1)“there is no firm reason to anticipate that the intellectual capacities of peoples geographically separated in their evolution should prove to have evolved identically. Our wanting to reserve equal powers of reason as some universal heritage of humanity will not be enough to make it so”.
唔同人種係完全唔同既環境下生存左幾萬年, 好多地方都進化到有差別, 最重要既大腦點會都進化到一樣?

2)He was “inherently gloomy about the prospect of Africa” because “all our social policies are based on the fact that their intelligence is the same as ours – where all the testing says not really”.

3)There’s a difference on the average between blacks and whites on IQ tests. I would say the difference is genetic.”

崩口人忌崩口碗

你理得個study幾時做? 你睇個result咪得

唔係歧視
係想趕走啲侵略者

同武漢肺炎係種族歧視一樣
左膠害世界

根本證明唔到政治正確影響個conclusion

黑人唔係一個種族
聽講西非黑人同東非黑人之間嘅基因差異仲大過白人同亞洲人之間嘅差異

你唔好理佢個conclusion寫咩, 睇呢度就夠

Adopted, with two black biological parents, age 17 IQ = 89
Adopted, with one white and one black biological parent, age 17 IQ = 99
Adopted, with two white biological parents, age 17 IQ = 106
Non adopted, with two white biological parents, age 17 IQ = 109

African American，公道啲，你睇下係幾時開始叫black people會畀人睥，係50年前

咩原因使到黑人犯罪率高啲呢？跨代貧窮聽過啦掛？你一出世父母日忙夜忙，你群班黑社會，自然容易犯罪架啦。我唔係為黑人犯罪辯護，但社區資源不足，環境差，窮，你點先可以打破呢個惡性循環？你可以blame條友偷竊，係冇錯，但要一個社會進步，你唔可以淨係拉鳩佢，你仲要嘗試下改變令佢出黎偷野嘅原因，如果唔係佢嘅下一代一樣係跌落呢個循環。

你非但唔幫助，比機會佢地，而係唾棄佢地，啊係啊屌你老母死鬼我唔撚請你啊，咁試問黑人幾時有翻身嘅一日呢？

好似公屋一年有幾多個medic gbus？根本唔關人種事，而係好多因素令到黑人冇辦法衝出呢個困局。啲人成日笑黑人唔識游水，但你有冇諗過佢地根本冇機會去學，社會冇泳池，後院又冇泳池，點學？

差3分
你知唔知IQ test唔係咁準㗎

講黑人似猩猩又畀人話歧視，咁全世界咁多人種佢哋真係好似呀嘛

黑人智商低唔低我唔知，但我知樓主智商好低

你個名就同呢個post一樣

有啲racial differences係要recognised 唔應該避咗佢就算死都要話人人都係一樣
recognise唔代表係歧視

可以係歧視可以唔係
睇下你咩語境講囉

無叫你病毒人咪算係咁

你用什麼標準評智商？

同支那人比人話最叻偷呃拐騙搶, 然後即嬲一樣

事實唔好講出黎, 崩口人忌崩口碗

就係因為咁
所以 Arial 都要變黑人

其實你又啱 駁唔到

有冇諗過係歷史原因

因果問題

智商視乎BB 發展以致後嚟接受嘅教育同生活環境，唔係淨係基因決定

同樣道理，越窮越高犯罪率，唔一定係關天生性格事

你有無諗過可能白人自己無私顯見私
乜撚野blacklivesmatter
我幫你平權我講yellowlivesmatter你作為一個人你有咩感想

呢頭講完大家唔好信Antifa 香港人唔係racist 轉頭有個咁既po

中國人唔係殖民緊香港嘅我都好樂意和平共存
但係呢班對自己國家將幾百萬維吾爾人掟入集中營都視若無睹嘅人我絕對會鄙視

同叫個肥嘅女人做肥婆同一個道理，你明明你陳述緊事實，但因為肥係現代價值觀下係一個貶義詞，所以班肥婆都唔想你叫佢係肥婆。

反而我覺得點解d人成日唔明東亞人比人歧視都冇所謂
係因為真係冇所謂?
老實講真係唔係太聽到住係西方既東亞人會care自己既人種做唔做到主角...自己既人種會唔會點點點

不過依個都係一個原因東亞人唔會比西方人當做自己人一樣

題外話
「黃種人」依個詞語其實係好有問題
係得中國人、香港人同台灣人咁鍾意用依個字眼
依個字最大問題係中國人用黎民族勒索哂所有東亞人種

唔知係被人帶風向定點 如果啲人係真心咁諗我唔知可以再點同咁嘅人喺同一陣線

Despite being 13% of the population...

講得好

「中國人願意同人類共存」依個偽假設係即使中共滅亡後五百年都唔會出現

中國人DNA入面缺少自我制約既能力，一係你奴役佢，唔係就佢征服你。

係中國，「和平」既概念即係所有人都被聽話地奴役

咁你講嘅嘢點肯定係黑人天生係咁先？

咁都拉埋黎講？香港人歧視支那人係因為支那人侵略緊香港wor

其實黑人智商真係唔低
嗰啲IQ rest 本身係set比白人做 好多問題都會有文化影響 咁黑人就緊係唔識 姐係你問個白人 尖沙咀下一個站喺邊 個白人答唔出 唔代表個白人蠢 只係個文化同出生地嘅問題
犯罪率又係另一件事 你好難證實黑人=犯罪
始終人係好受環境影響 就犯罪率唔等於黑人呢個人種有犯罪傾向

唔係冇人提出過㗎

之前研究DNA其中一個好似係華生
冇記錯佢出過份PAPER話天生智商嚟講白人>黑人
結果連諾貝爾獎都俾人褫奪埋

btw 唔敢肯定 有錯請指出

但你只要係負面嘅你就你歧視

連登係咁嘅質素㗎啦

對住一個邪惡既民族點解唔可以仇視？
佢咁講殺人犯強姦犯都唔撚可以歧視要愛撚曬佢地？

喺連登住公屋就可以blame無資源唔夠有錢撚爭
掉轉放喺黑人家庭就唔得
美國資本主義仲要極重
無資源都真係好難讀上去

窮人好慘
我都唔想生係貧窮家庭
不過班左膠老屈落種族歧視,話歧視黑人
咁生活係其他種族既貧窮家庭又點
貧窮亞洲人,貧窮白人,貧窮中東人,貧窮印度人?
點解唔見佢地就反貧窮歧視?
但就老屈落歧視黑人

中國大陸好醒?
如果根據呢個邏輯!

但係現實好多on9新聞都係呢個國家!

咩都唔講得

其實係社會結構問題 始終黑人人均收入低 教育程度普遍低 黑人社群犯罪率高 好難靠自己行出個cycle

你好似偷換左兩個概念

黑人白人統計出黎數據唔同
學術研究原因，政策(協助)修改係無問題既

但如果係因為對方係黑人 >所以佢個人既犯罪機會大 就咁係係標籤化，係歧視

即係統計左連登毒撚會員比例高
咁再話上連登既人多數係毒撚，咁咪有問題

一個人族群整體數字
一個人個人機率，唔可以因為你上連登就標籤

東亞文化黃色係好

種族尊貴(玻璃)程度
蝗蟈人>黑人>白人>其他人種>>>>>>亞洲人

同女權問題一樣
女性同黑人喺歷史中都曾經有被歧視
所以依家無論爭取啲咩都會係要求平等
你唔同意佢哋就係舊時代思想冇同情心

左膠乜鳩都話歧視

因係黑人長久以來都係被壓迫
所以平權之後佢地都要用更多嘅努力追
仲要係喺late capitalism之下追
而歧視只係令個問題更嚴重

睇下係美國土生土長既定係非洲南美洲過去搵食既 好多都係非法入境者都係仆街

岩啊 同埋黑人文化都好唔同
自己係大學接觸過好多黑人都好nice
但係有機會讀大學既真係唔多
教育程度低間接令crime rates 增長

話亞洲人JJ短算唔算歧視

被譽為「DNA之父」、獲得諾貝爾醫學獎的90歲美國科學家沃森(James Watson)，因一再發表種族歧視言論，聲言DNA決定了白人較黑人聰明，而晚節不保，被其曾領導的實驗室褫奪所有榮譽職銜，痛斥他「濫用科學令偏見合理化」

IQ test 好多問題無可避免會同教育水平有關 黑人一出世就輸在起跑線上 點會高分
之前睇過報道美國白人同黑人既貧富差距其實係愈黎愈大

歷史入面猶太人都成日比人迫害打壓
又唔見佢地好似會好似班黑鬼咁樣?

順便睇下南非比班黑鬼統治之後衰落左幾多

合理，其實中港澳台係醒，不過個個都自私自利，無貢獻
支那人就用曬係偷呃拐骗
香港人就用曬係炒賣

大佬 不如將心比心 人地可唔可以係走難？

不嬲架喇, 有時話佢地做錯野都會用歧視黎做擋箭牌
呢樣野, 支那學到足

走難?你知唔知幾多假難民呀 非法入境者知唔知係咩黎?
你估佢地係以為你老豆個輩偷渡完正正經經打份工呀 呢班人去完美國反美國反白人種族

平心而論打壓程度係咪爭好遠先 最起碼近幾百年猶太人冇俾人捉做奴隸

話白種人眼大鼻高唔係歧視
話黃種人眼細鼻扁就係歧視
根本就係自己歧視自己

根據黑人邏輯呢張圖本身就係歧視

咁全世界係咪所有黑鬼都比人捉哂做奴隸呀
成個非洲咁柒多黑鬼都可以發展到同屎一樣

犯法=錯？ 點樣可以證明佢哋係同一班人？有咩證據證明呢班人係咁樣？如果班人咁反美國又去美國做乜鳩？

事實係>90%非洲都被人殖民 歐洲國家都想共同建設非洲而唔係想剝奪？

係你要諗呢個問題之前
要分得好清楚 黑人(種族) 同 黑人(community)

而可以較易觀察到個數據係黎自community, 當中好多複雜因素

歧視係文化問題
唔係政治 法律問題
黑人一樣會有相同工作機會什至做到總統

任何人種地區文化都會有歧視出現架啦
咪唯有用教育教化人類放低對唔同顏色人種既歧視囉

認同班自認少數種群覺得自己成人被人迫害 好中二病

同澳門藍絲page屌香港人一樣
玻璃心到

黑人犯罪率高=ok

話人地 「因為佢係黑人 所以較高機率犯罪」 = 唔Ok?

係咪咁

黑人係怨婦黎

樓主係on9

好似話因為營養不良所致

我係歧視呀吹咩，支那人就係賤，就係奴隸

屌你老母戇鳩鳩 非法入境就已經法太啦 仲問錯唔錯

IQ rest唔係睇圖形pattern個d咩？同文化邊有一定關係

因為黑人比其他人更平等

犯罪率高唔係先天性 後天貧窮居住環境影響都有影響
你講人地種族係先天性

黑人犯罪率高係客觀statement, 但當你唔理其他後天factor淨係拎一個人的先天顏色出黎講的時候 唔係歧視係咩？

香港場運動都冇意思繼續了

宜家正常嘅話係嘅
但以前嗰啲話黑人IQ低嗰啲test唔係
佢地會有好多文字題嗰啲

睇下gun gems and steel

比人殖民過代表d咩呀, 大把國家/地方都比人殖民過喎
我依家係問, 係咪全世界所有黑鬼都比人捉去做奴隸
無做奴隸果班, 係咪無歷史問題可以盡情發揮佢地既智商優勢呀?

係非洲人咁多國家咁多, 無一個係發達既, 係一個都無
連當年係非洲入面最出色既南非都比班黑鬼搞到烏煙瘴氣

自卑嘅人一向特別敏感

反抗自己政府 同 入侵人地國家 都唔識分
依家d左膠質素可唔可以高返少少呀
遲d殺人強姦都可以拎黎做香港社會運動比嫁啦

唔係話歧視 但係前者無實質證據
後者亦忽視咗後天影響
美國嘅非裔黑人貧窮率比白人高好多
有當地研究講到
低層黑人社群貧窮率下降嗰陣
犯罪率亦有明顯下降
所以種族唔一定係犯罪率差異嘅最大因素
不過其中一個問題係佢搵唔到相對嘅低層白人社群
做唔到比較

另一個爭議係黑人拘捕率其實比白人高好多
亦有好多黑人無罪釋放
所以有人會話罪案率唔等於犯罪率
甚至可能只係執法部門嘅自我實現預言

當然有理論認為低層非裔黑人社群長年累月可能凝聚咗一種包容暴力嘅次文化
黑人社群凝聚力同團體意識亦好強
佢哋罪案自我揭發率比白人低好多
唔多唔少都影響咗外人觀感

其實 黑=不潔 呢種文化都會係種族矛盾嘅一種因素
歷史而來 我哋成日用黑色去代表壞人
19世紀西方戲劇中嘅黑臉扮裝
幾年前支那廣告將黑人放入洗衣機
或者times嘅OJ殺人案頭條將疑兇膚色加深
營造出「有罪」嘅形象
呢啲因素或者削弱咗黑人種族嘅自我認同
形成咗一種非主流同埋排外嘅心態
成件事係一種惡性循環嚟
只有兩方都斷咗先可以促進種族待遇平等
而左派將所有責任放喺主流白人度
我個人覺得反而加深咗雙方矛盾

其實攞13/52嘅數據放喺連登冇問題
不過喺reddit講呢句會話你不負責任
嗰面已經講咗幾十年
極左派係可以歸咎於種族背景
而呢樣嘢係駁唔到
社會學存在好多影響嘅因素
講個數據出嚟而忽視背後嘅因素
係間接助長緊種族歧視
就好似小粉紅淨講論點唔講推論
如果你寫翻篇文出嚟去排除其他因素
咁我諗reddit應該冇咁快downvote你住

係你用犯法收人皮我先咁比較

你去啟晴問下班支那狗囉
點解佢地咁憎香港又黎香港一樣

不如你就收皮算啦 仲死撐

個問題係智商測試原本就有偏頗,要知道智商係同你出身,家庭教育同資源係有關係,例如你老豆係大學教授,你受到既培養會相對上令你既思考能力比一個父母都無受過教育既人好. 另外好值得提既係你提到大學入學既問題, 美國學費好高, 而美國貧民窟既黑人比例係遠高於白人, 就算你想讀你都可能無錢, 無學歷又令你收入低, 簡單講就係教育問題突顯既係一個制度既惡性循環.

同理, 犯罪率高都係一樣, 當你無辦法以正常方式係社會向上流動, 就會傾向用非法方式去賺取生活費, 而係美國一個咁資本主義既社會, 錢係一個相當大既問題.智商低同犯罪率, 如果就咁睇成一個社會狀況既description, 係無乜問題. 但好多人講既時候係apply緊一個唔正確既種族標籤, 將佢抽左出黎, 等同於民族特性, 暗示佢地係呢一方面係被決定左,無得改變,咁樣係忽視左背後既社會因素. 所以先會話係岐視.

因為出非洲既智人係一小部份人
留非既先係多數(當時)
所以留非既人，基因差異係大過出非洲既其他人

中國人有句説話，我係黑鬼智商低，不算歧視

等於你話大陸人唔偉大， 唔文明， 你話你唔愛國

好似得school performance係比較直接同iq有關係 而結果論拎國家成唔成功黎判斷佢既人民iq，咁又點解釋一堆亞洲國家都高過美國？

題外話 美國黑人將偏見當左係歧視

矮、骨架、金髮藍眼、肌肉密度高、強壯
呢d全部都冇貶意, 智商低, 犯罪率高係貶意
所以咪歧視

1）美國黑人族群犯罪率高係一個好結構性問題 黑人長期面對嘅執法不公 某程度上比我地今日香港人面對嘅更離譜 for example 係美國 黑人吸毒人口同比白人少 但係黑人因為毒品 尤其大麻依種人畜無害嘅毒品 而被起訢訴嘅人係白人7-1x倍 由Nixon起發動針對黑人嘅ear on drugs後情況就無改善過
黑人族群因為過去50-100年嘅種族政策 係社會結構上面就係最低層 面對官司得public defender 基本上只可以認罪 定罪率比白人高n倍
結構性上美國執法司法係好多州份 都有明顯不平等對待 對黑人嘅警暴係絕不亞於今日香港 好似今次嘅白人警濫暴執法殺人悄況時有發生 而且都有明顯司法機包庇執法情況 幾次標誌性事件都係因為警察無被定罪而爆發示威動亂（今次未知 未審
智商 以iq黎講 有研究顯示黑人應該係比較低 但係iq非準確嘅智商測量方式 會受教育生活環境同時代思想影響 今日嘅連登仔番19世紀測iq 有可能過200添
評論人地問題果陣 了解下人地基本背景先 就好似香港人抗爭比人吊唔守法暴力 都會叫人了解點解佢地要咁做先啦
利申：對美國社會了解都唔多 係果邊叫做讀elective寫過次paper咁 有段時間睇果邊新聞多過香港

又等於你話大陸隱瞞武漢 肺炎疫情

佢話你唔愛國， 漢奸

India冇可能咁低啦

有時唔想同呢類人來往都會屈你歧視

黑人既基因多樣性聽講大過其他族裔好多好多
其實都幾難研究

一個人的心智係咪可以量化做智商，量化為一個數字，本來就有好多爭議。當一個粗糙分析無所謂，但係公共領域、政治領域標籤另一個種族，咁已經超出研究的範疇。唔同意左膠咁多無謂的審查，但亦唔代表要支持極右思想。

智商高，代表一個人有價值？羅致光 IQ 160 又如何？777 年年考第一又如何？一樣米養百樣人，點可能用血統推出所有野？非洲確實有好多獨裁者，但亦有好多不惜捨棄性命的反抗者。無視後天環境，完全歸咎為先天血統，其實係相當荒謬。

犯罪率高可以有好多原因
而家就係講緊其中一個係popo對住黑人白人嘅執法標準唔一樣
好似香港d藍絲黃絲係街貼文宣咁

第一 correlation =/= causation
第二 談論（量化）智商本來就on99
智商 =/= 能力 =/= 人格 =/= 對錯
仲未講IQ test 有冇用嘅問題

Its because they are disadvantaged from the beginning of the life. Their school is underfunded, resources are deprived, and have a poor start from the childhood/infant.
And throughout their life, it is a systemic of racism against the black.

唔係架
果啲stat偽科學嚟, 無計到後天因素
有做過研究如果黑人係白人社區長大
受一樣嘅教育, 其實智商同犯罪同白人無分別

歧視後天因素嘅話就會忽略咗核心問題

不過呢到係連登, 是撚但

因為崩口人忌崩口碗

人地美國就係俾你出聲俾你平反
人地歧視你，點解又唔見asian出嚟抗爭啊，講到尾咪又係懦弱忍氣吞聲

[行動POST]615全民放假悼念日

咁話黑人智商比中國人低 係咪歧視？

Exactly ，忽視晒啲背後因素，日日話黑人窮係因為懶同智商低，同啲收成期廢中話年輕人自己買唔起樓係因為唔努力咪怨個社會一樣，好多連登仔同佢哋最討厭嘅人係無分別

班左膠當道嘛
近年荷里活片黑人做主角我就唔睇
改皮啦Nigga

連登仔真係讀下書先出黎拋書包好無？
一個學術報告都無

咁點解黑人社區本身咁差？

shame on you
歧視其他人仲大大聲講出黎

剩係講以前南非同而家南非既分別你就知

記得有年UE reading篇文係話，女人shopping用嘅時間會多過男人，又容易喺街蕩失路，係因為女人天生係認路、coordination嘅能力差啲，男人古時要負責出門打獵所以就認路叻啲

呢個post啲人全部藍絲心態
同覺得後生就係唔捱得一撚樣
完全冇諗過自己係負碌食正條水
建議對種族差異有疑嘅人睇吓diamond本guns germs and steel
睇完就會明點解你可以咁負碌涼住冷氣上連登笑鳩其他種族

智商的確好有爭議性
現存大部份針對黑人智商比較低嘅論調都係IQ test同一個叫bell curve 嘅理論
然而IQ Test本身又係一種西方嘅產物，裏面其實避免唔到有潛在嘅價值觀（舉個例對邏輯同pattern嘅重視）變相有其他文化的確蝕底 因為佢哋根本冇受過西方嘅教育亦都未必認同西方嘅思想
亦都有一部份思想家完全否定IQ Test作為衡量智商嘅標準
而bell curve 本身都係一個非常有爭議性嘅理論，甚至作者都有提及外在因素係bell curve不容忽視嘅一環
利申：反Antifa但的確將一啲冇乜客觀判斷出嚟嘅論點講出嚟侮辱人係歧視

口講憎藍絲
自己一樣無腦地歧視其他人

咪係 美人魚係黑人又冇問題
阿拉丁揾白人做實比人話歧視
This is America

Mermaid 而家都係黑人做

咁點解一開始係白人打壓黑人?
而唔係黑人打壓白人?

歷史因素好大關係, 唔好話黑人社區
香港窮人區長大嘅小朋友, 將來個教育水平同犯罪率都會差啲. 全世界都有呢啲問題.

咁你問, 社會有無因為咁歧視窮人呀?
某程度上係有. 有correlation, 但無因果關係

我放棄討論了

一個係陳述事實 一個係故意引導

但如果係勁既 點會一開始被人打壓？

邊個有資源咪有能力打壓其他人囉

唔好拎呢啲打飛機

同女權主義一樣，將個思想推向極致，扭曲原有希望爭取嘅嘢

要再退一步睇
好多黑人家庭係單親，無老豆，未婚生子，天生天養
再因為無錢無資源導致好多 Drop Outs，變相教育程度底
結黨犯毒，容易搵錢，就令到更加唔想去讀書
仲有你見好多 Rappers 標榜做 Gangsters 先夠型先有錢大把女
啲黑人細路就更憧憬呢種 Lifestlye
當中仲有好多其他原因⋯

大家可以睇下呢個訪問了解下大部份黑人嘅文化同生活

話公屋仔智商低，犯罪率高點解係歧視？

好似同緊班五毛拗咁
屌d野自己google大把解說啦

點解講事實係歧視 ？ 講黃種人係各人種中力量體能最差 咁樣講事實又算歧視？

Monkeys 108

與其說智商低，不如說種族劣根性，咁樣更貼切

你邊度睇到差3分？你IQ低就肯定準

咁簡單就係因為資源?
知識呢?教育呢?制度呢?

有冇英國研究？ 英國黑人、美國黑人、非洲黑人既智商係咪一樣？究竟係教育問題定係人種問題，其實睇唔同區域既黑人就知道。

btw 黑人都有好多種族，就好似亞洲人黃種人，都有日本，韓國，中國, 蒙古etc

武漢肺炎係歧視
日本腦炎 唔係歧視

所以歧唔歧視係睇個種係咪玻璃心

唔係歧視不過一樣係禁忌

Stereotype threat

講緊平均，唔係果班it佬
印度幾多低種姓嘅人覺得求撚其
仲有生啪恆河水

講緊平均，唔係果班it佬
印度幾多低種姓嘅人覺得自己爛命一條，咩都求撚其
醒果D都係婆羅門，含住金鎖匙出世
仲有成個國家D人日日生啪恆河水

中國人係聰明，不過用係錯既地方

重有1921年Tulsa Massacre，d白人將黑人富人區炸左

就算係連登有時候講真話都一堆人屌你啦更何況涉及到種族

窮人好慘
我都唔想生係貧窮家庭
不過班左膠老屈落種族歧視,話歧視黑人
如果黑人被歧視係因為窮
點解唔見佢地搞反貧窮歧視?
貧窮亞洲人,貧窮白人,貧窮中東人,貧窮印度人?
除左幫緊本身黑人,仲可以幫埋其他受貧窮影響種族喎

我靜係知呢個黑人比較好笑
No…no no no no no no no

黑人個形象令佢地社會地位低 無錢 比人睇唔起
所以先逼住去做gang 搵錢搵地位
所以先犯罪率高
相輔相成姐

打小陣飛機
統計下諾貝爾學術獎就知東亞智商高得啖笑
猶太人笑咗
日本人輕鬆50年內拿30個諾貝爾獎達成
呢d脫亞入歐實力

就其tuition fee 我有個美國friend嘅English teacher四十幾歲先還完student loan 還清嗰日上堂講到喊

建議你睇下guns, germs and steel

識野

話asian j細都可以告歧視啦on9

大把中國人落黎知書識禮，反共 我一樣當佢自己人

佢哋唔係無視 而係覺得維吾爾人就應該要比中國人捉去再教育
入面啲人思想已經錯晒

正如白人都當樓主係黃皮豬，地位仲低過黑人
唔通咁都要歧視咩

近排一個美國示威
令呢度啲人變哂藍絲

政治正確矯枉過正導致逆向歧視

樓豬不如google下
歧視，是針對特定族群的成員，僅僅由於其身份或歸類，或是個人特質，給予不同且較差的對待。
姐係我話你on9 唔係歧視你
我因為你on9 而禁止你開垃圾post就係歧視你
而我無咁做 我仲樂意同你討論

好老實講我覺得真係,而家美國示威趁火打劫嗰班,我唔敢講全部,但我睇片見到嗰啲都係黑人

之前離譜到話奧斯卡冇黑人提名 dllm個獎係論能力定膚色

不過, 黑人精英真係好有料
Obama就係表表者, 當然佢做總統懵懵下就後話

如果佢地大學入學率高d就唔會有呢類貧民區喇

主要係白左造成

心入面唔鍾意都冇話做到好出面
反而喺香港俾中国人串過幾次匪語差
呢班撚樣冇資格話人歧視

諗下點壓低成本起樓先->豆腐渣工程

其實講咩都好
有冇歧視係睇聽果個人點諗
同佢fd ge 叫佢nigger都冇問題
唔熟果d 叫佢black都話你歧視
所以其實唔洗理班黑人

呢樣真
以前d 戲係好少黑人
就算有都只係配角，搞下gag 仲要下場一定要死

唔知幾時開始 ，套套戲個比例都重左

我唔知美國個教育制度對黑人係唔係friendly
但係美國係細路都要讀書讀到18
呢個人人都有得讀書環境下黑人讀唔到上去自然係黑人問題
佢地唔自已上進 所以咪覺得個個歧視佢
好似係
利申 鳩up

白左又唔諗點樣幫黑人
左膠唔係好多知識分子咩?
提高學歷同修養又做唔到, 得個廢up

講緊智商喎

會唔會係教材難度有關
好似數學咁樣, 華人數底強d
但白人就一d著數都冇

支那人又扮受害者

obama個老母係白人黎，帶住白人既基因先天已經同班純正黑鬼唔同啦

同埋唔應該用幾個出類拔萃既人去代表一個群體，應該用大數據先可以反映真實情況

佢地R光環炸
hypocrite

犯罪率高話針對都夠on9
13%人口佔咗50%犯罪率
我當你真係屈鳩啲黑人,有10%都係冤獄(10%冤獄率已經係離地式咁誇張)
都仲有45%犯罪率係屬於黑人

何況美國5年重犯率有77%(幾年前數據)
基本上抽到重覆坐監嘅機率係相當高
你唔好同我講佢哋大部份都係坐咗兩次或以上冤獄

白人 其他人種都有參與搶略 不止黑人

美國示威只係導火線。

班人自身logic, 對歷史/文化認識等都唔掂，係咁啱因為美國爆左單咁嘅野，於是佢地就衝左出黎柒。

理得你政治立場係點，冇logic冇理據點都係柒。

其實美國大部份黑人都有白人基因
幾百年點都會溝到啲

大陸人喺世界上智商係最高，最有禮貌，最有錢，最有修養，最謙虛，講野最有道理，最聰明，智商第二高都係歧視。

美國種族問題, 要學最少要學過馬丁路德金民權年代先至會明

而家呢個時代係黑人, gay 佬, 女權大鳩哂

先唔講iq test準唔準
篇野1976 仲拎出黎講 2020啦
搵都搵2010打後啦
btw google2010打後果堆都係講緊黑人iq 偏低
如果唔係基因問題就係生活環境e.g.家長唔識教 問題
或者係iq test 真係favour左白人（而家流行ge iq test都係白人做出黎）
好似係

你咁講得證明你唔係咁清楚歐美而家嘅風氣

哩啲圖無source鳩噏多過乜

其實關錢事

好似香港私樓同公屋

私樓升到上大學嘅學生係比例上係多過公屋
原因唔係有人叻D有人蠢D
係有錢就可以有一個好嘅環境教育
唔係淨係教育
文化都係

幾多啊?夠唔夠假難民同純粹非法移民多啊?
即係好似中國人都有好人咁一樣啫
你唔係要我逐個去認識佢哋慢慢分析佢哋人格啊?

講將心比心啦
你無拿拿衝入我屋企拎我啲資源喎

講得好好，加上美國教育制度嘅問題

貧窮地區學生嘅教育資源非常有限

形成一個惡性循環，好難脫貧

而貧窮嘅地方，自然犯罪率會提高

支那人聰明係真, 只不過變到好自私咁解

咁有冇IQ test 既stat
mensa 果D會有冇呢D research 邊D人入到既機會大D咁

所以我都嗰敢話全部,因為畢竟我睇得搶野片唔多,但我見親都係黑人,其他人叫都叫唔住

所以我都覺得美國果班黑鬼已經好過非洲果班，美國果d係黑得黎啡，非洲果班係黑得黎灰灰地，黑鬼特徵係果班人身上係更加明顯

我諗起Detroit 同埋Louisiana 呢類窮地方
呢班都係要出去其他州搵食同埋就學
否則完全冇運行

我係公正咁睇

智商高唔一定代表人嘅價值
你可以唔覺得係
但有人統計完得出呢個分析嘅時候點解係要話人racist再打壓人研究
你可以反駁,但打壓係咩一回事先

Science study唔係只係研究可以定義人價值嘅嘢㗎
個邏輯就好似人嘅價值唔係取決於賓周長度
但有研究指出Asian賓周較短
你會唔會去屌鳩個科學家話賓周長度唔可以定義人嘅價值然後打壓佢呢份論文呢個報告?

有人研究得

弱智
而家人哋就係問緊有冇客觀研究
有咪fact無咪bias
一見到呢啲標題就起晒鋼你呢啲人最撚歧視

事實係就係唔係就唔係
亞洲人賓周短都有科學研究say yes
唔通我又話人呢個science fact係歧視唔準提啊?

講緊average
你真係唔知美國佬普遍有幾on9

我都冇學過讀過美國歷史同馬丁路德金嘅野，但係"歧視"呢種現象，無論你講種族、性別、性向、年齡等各種歧視，就必然有佢遠因（例如社會結構、政策、政治因素等）導致。你歸因做一點（因為A所以B)，已經大錯特錯，呢d係logic嘅問題。

再加上呢度係連登，班人講一句你已經，你要打大篇文同d咁嘅人拗真係嘥鬼氣，咪由得班人圍爐打飛機。

sor認真左

係左膠當道既時代, 講事實就係歧視

而家美國嘅左膠政治正確只係一場較友善嘅文革

黑人被歧視唔係因為窮
係因為由大航海時代開始班白人自己負碌有先天生態地理優勢就覺得自己高其他人種一等
呢種思想喺美國未立國之前就已經有
一直last到今日
貧窮問題係另一回事
係資本主義嘅產物
同種族問題係兩樣嘢嚟

遠因, 最起碼要講工業革命黑奴年代喇
英國嘅利物浦係有名黑奴中轉站
呢樣又冇咩Child登仔會深究

冇計, 香港人對歷史冇興趣
唔識廣府文化學人保護廣東話?呸!

你要學術討論，咁我想對你嘅立論提出質疑：

1. 你引用緊邊份研究？

2. 「土生土長」黑人智商較低，當中有無考慮土生土長黑人受嘅教育程度、家庭環境、社會環境等因素與其他膚色人種差別？

3. 你援引黑人犯罪率高，所指嘅係絕對值定還是比較值？

4. 你係咪嘗試立論膚色（即基因）與犯罪率有因果關係（causation)而非相關關係(correlation)? 如果係，請問有咩研究支持？

其實依個係有少少幸存者偏差，人應該獨立計算。

連登以前根本係法西斯論壇

咁點解呢個世界幾千年都係男人打壓女人？
唔通又因為男人IQ高過女人？

你講緊笑?猶太人差啲被納粹德國滅族喎

其實香港咪又係咁
公屋=黑人 私樓=黑人
大學都係私樓仔多過公屋仔

搶完野幾開心

班偽人仲要支持佢地咁做發黑圖

支那係做假方面智商好高
可以假到你唔信

係 用翻岩既地方 應該真係世界第一

咁講啦 黑人群體有世代貧窮問題 的確制度上有唔少對佢哋不利嘅地方 依佢哋嘅community亦比較高犯罪率 有gang呀嗰啲嘢 當然大家都知一碌鳩打一船人係唔啱 但無奈地現實情況下stereotype係一定出現 唔係單單警察會assume佢哋容易犯罪 而係成個社會 甚至包括黑人都會有呢種stereotype 但我諗要去解決 係去提供機會俾佢哋擺脫呢個vicious cycle 假如最後都係去翻表面嘅政治正確 執著oscar多唔多黑人多過真正喺ghetto出唔翻嚟嗰啲 咁換幾多個obama上去都唔會搞得掂

其實智商係一種好難去量化去檢測既野黎

唔似身高j長肌肉可比

感覺上黑人自己本身都唔係太care呢啲所謂歧視
係類似今次咁嚴重先會發聲
係咪都話歧視玻璃心個啲多數係白左正義撚

真野唔可以講

正常講，非洲連普及教育都未得，你搵個非洲平民做iq test 都唔識做喇

然後就屈人智商低

印度都算係第三世界國家黎
我助養兩個細路都係印度人
無書讀好多時都開唔到腦
你讀屎片個陣尤其math, 你以為好多學完無用, 其實係可以開腦推高個邏輯思維

聰明反被聰明誤 樣樣嘢都計過度過 練精學懶 唔要面嘅話抄襲對於支那人嚟將最符合成本效益

其實政策既問題
黑人家庭環境差
正如深水埗一樣
上一代既人教育知識又唔高
美國又唔多工作機會比黑人
甚至認為佢地唔努力

大部分黑人都係咁既時候
就會做sell 毒搵錢

政府要做既係由內到外對佢地教育進行改革

2019/1/15 光明頂有講種族議題

咁事實黑人犯罪率就係高

人地憎你歧視你係因為你地行為仆街呀傻閪
拉人種講把撚呀

Ching 你做下IQ test 好喎

咁連登仔話男人遲發育過女人 入學制度不公 大學女人多過男人呢？

早期嘅IQ test基本上都係文字題 仲有得分歲數
Bindet-Simon scale
Stanford-Binet scale
Weschsler Adult Intelligence Scale

女人有啲運動比較差係因為天生肌肉知男人咁多

無男人*

冇歧視，的確係咁
不過而家死者為大，班死窮鬼襯機會搶嘢，佢哋搶到夠果日就會唔記得有黑鬼死過

原因係出於統計數字 / 邏輯 有問題.

假設全部黑人都冇接受過教育, 所以冇辦法入大學.

跟住得出嘅結論就係, 因為冇黑人入大學, 所以所有黑人都係蠢, IQ 比較低

呢個結論係完全本末倒置.

你唯一嘅方法證明黑人比較蠢, 就係 Randomly Select 一個非常之大嘅 Sample Size, 然後將黑人 白人 同黃種人進行比較.

但就以單單以上呢個方法, 都已經完全忽略咗本身上一代嘅基因. 即係話本身爹哋媽咪有音樂細胞或者接受高等教育腦部發展比較發達已經係先天性優勢.

我諗係歷史因素
佢哋歷史上係被害者角色
like jews black
外國好重視歷史
咁咪驚左佢地班人

玻璃心既其實唔係黑人
係果班左白

論據錯誤

On9... 講受過完整中學教育既黑人係大學入學試既分數都低啦

邊一個

埃及都係黑人，智商有幾低？

支那圖

右下角

邊度講? 邊個講 ?邊間大學? 間大學要幾錢? 中學教育一樣 ? 入大學本身有冇歧視? Background Check? 淨係美國?

你個 Statistic 本身已經cover晒所有 Possibility? 可以得出呢個結論?

不過睇完你嗰句說話我諗你要首先要讀 Stats.

你咁都問得出？
我哋香港人比大陸打壓 咁又點呀？

話人死矮仔唔算歧視？

根本同大陸小粉紅玻璃心係一撚樣
所以美國班左膠咪就撚曬班黑人同支那囉

係事實呀
根本男同女就係唔同 唔係某一兩個人比 係講平均
好多嘢性別係statistically significant factor 用性別估某件事好正常

On9仔 笑死人 我讀社會科學研究個陣你都唔知係邊啦叫我讀stat 你咪試下問大學攞grant去做研究黑人智商同入學分數囉 連現實既限制都唔知 呢個世界冇社會科學研究就run唔到 🤟🏻 因為講任何觀察都要based on statistical study 你咪繼續自欺欺人囉 ，btw DSE係大學入學試 你未考過咩 做咩問我係邊間大學 一定係講緊SAT個類架啦 你係咪弱智未讀書？

純種黑人iq低d 冇咁叻真係幾乎個個有識黑人fd既都會有呢個觀察 不過讀書讀上腦既連登仔係唔客許觀察存在 講每句野都要有research (而下下都要動用最ideal最完整既statistics) 先可以講野

就好似話個肥婆係肥婆，歧視/侮辱

諗起之前有個法官咁講